{
    "questions": [
        {
            "score": "easy",
            "question": "Welche Bundesländer gehören zum sogenannten Austrian automotive triangle?",
            "A": "Oberösterreich, Niederösterreich, Wien",
            "B": "Wien, Oberösterreich, Steiermark",
            "C": "Niederösterreich, Wien, Steiermark",
            "D": "Burgenland, Wien, Salzburg",
            "correct": "B"
        },
        {
            "score": "easy",
            "question": "Wer hat die meiste Zeit das Computerspiel PUBG gespielt?",
            "A": "Mathias Baumgartinger",
            "B": "Simon Baumgartinger",
            "C": "Robert Prötsch",
            "D": "Tobias Birklhuber",
            "correct": "A"
        },
        {
            "score": "easy",
            "question": "Wie heißt der Vater von Prinz Anduin im Computerspiel WoW?",
            "A": "Genn Greymane",
            "B": "Arthas Menethil",
            "C": "Varian Wrynn",
            "D": "Illidan Stormrage",
            "correct": "C"
        },
        {
            "score": "easy",
            "question": "Was war mit drei Jahren deine Lieblingsbeschäftigung?",
            "A": "Nasenbohren",
            "B": "Mit dem Güllewagen fahren",
            "C": "Sandburgen bauen",
            "D": "Puppen spielen",
            "correct": "B"
        },
        {
            "score": "easy",
            "question": "Wer diente unter Ludwig XIV. als Finanzminister?",
            "A": "Jean-Baptist Colbert",
            "B": "Jean-Jacques Monnoyer",
            "C": "Jules Mazarin",
            "D": "François de Louvois",
            "correct": "A"
        },
        {
            "score": "medium",
            "question": "Was benötigt man zur Gründung einer neuen Partei?",
            "A": "Eine Bestätigung über die finanziellen Mittel",
            "B": "Eine österreichische Staatsbürgerschaft",
            "C": "Niedergeschriebene Rechten und Pflichten der Mitglieder",
            "D": "Einen eigenständigen und eindeutigen Namen der Partei",
            "correct": "C"
        },
        {
            "score": "medium",
            "question": "Wie heißt das Zugband für den Dirndlrock?",
            "A": "Gretel",
            "B": "Hansel",
            "C": "Bortel",
            "D": "Bertel",
            "correct": "B"
        },
        {
            "score": "medium",
            "question": "Du hast Magdalena Spießberger im Jahr 2011 die Frage 'Wozu hat man freunde?' gestellt. Was war ihre Antwort?",
            "A": "zum bier dringa.",
            "B": "zum schmauln.",
            "C": "zum bier bringa.",
            "D": "braucht kana.",
            "correct": "C"
        },
        {
            "score": "medium",
            "question": "Was heißt „Ich habe Durst“ auf Französisch?",
            "A": "J'ai soif",
            "B": "j'ai faim",
            "C": "J'ai la diarrhée",
            "D": "J'ai bois",
            "correct": "A"
        },
        {
            "score": "medium",
            "question": "Wie lautet der Name Evas älteste Cousine?",
            "A": "Lucia",
            "B": "Verena",
            "C": "Lisa",
            "D": "Berta",
            "correct": "B"
        },
        {
            "score": "hard",
            "question": "Seit wann gibt es die Vereinigung der Wiener Linien?",
            "A": "1903",
            "B": "1948",
            "C": "1992",
            "D": "2018",
            "correct": "C"
        },
        {
            "score": "hard",
            "question": "Ist diese Frage eine dumme Frage?",
            "A": "Ja",
            "B": "Nein",
            "C": "Vielleicht",
            "D": "Ich weiß nicht",
            "correct": "F"
        },
        {
            "score": "hard",
            "question": "Wo war das alte Chelsea?",
            "A": "Pfeilgasse",
            "B": "Lange Gasse",
            "C": "Piaristengasse",
            "D": "Florianigasse",
            "correct": "C"
        },
        {
            "score": "hard",
            "question": "Welchen Namen trägt das Gut Ulrichsberg 2?",
            "A": "Ablinger Gut",
            "B": "Niederhofer Gut",
            "C": "Lacher Gut",
            "D": "Kirchberger Gut",
            "correct": "D"
        },
        {
            "score": "hard",
            "question": "Bei welcher der folgenden Begriffe handelt es sich um eine bekannte Weinregion in Süd Québec (Kanada)?",
            "A": "Montérégie",
            "B": "Douro",
            "C": "Beaujolais",
            "D": "Languedoc-Roussillon",
            "correct": "A"
        }
    ]
}